自己廣東話自己救！！唔好再話不了！！！

歡迎修改同加自己意見再send出去，要佢俾個滿意答覆為止
廣東話都郁係咪痴撚線
主要想理性分析，唔係直屌佢

Email to: taskforce_cur@edb.gov.hk

就《學校課程檢討專責小組諮詢文件》之回應及意見書

敬啟者：

本人希望就專責小組提出的《學校課程檢諮詢文件》(下稱「文件」)提出意見，細節羅列如下：

一. 就文件中的第3.1項建議，本人樂見有關當局提出照顧學生的全人發展，其對現時中小學生因功課量多、課程內容廣泛而緊迫的觀察亦非常貼近實況。因此，本人期待專責小組可以跟教育局和各中小學校研究，以使建議能付諸實行；

二. 對文件中第3.3項下的3.3.1和3.3.2，本人歡迎專責小組保留通識教育科作為四個核心科目之一。然而，根據在中學接受教育時的親身體驗，本人認為將「獨立專題探究」列為選修科、甚至取消，均不可取。原因是，要真正達至「通識教育」，不能沒有讓學生有獨立與批判思維的訓練。就現時的建議，本人留意到通識教育科有可能將只是以單元教授，惟這種教學模式實則與素來為人垢病的填鴨式教育無異。失掉了培養學生具有獨立自主性、嘗試實踐探究學生有興趣的範疇的通識教育科，將與當年決定立科的主旨背道而馳；

三. 本人就文件中3.3項下第3.3.2(iii)點表示強烈反對。此處提倡減省中國語文科的考試卷數，尤其是卷三聆聽和卷四口試。本人認為，聆聽與說話是為每一種語文的基本，必不可缺，甚至可謂最重要的一環。據本人所知，某些正在實行普教中的院校的學生，因為在同時接受中、英、普三種語言，當中尤其難以同時掌握廣東話與普通話，使致有學生出現無所適從、甚至混淆兩種語言的語景意識和詞語句子運用，使以他們詞不達意，得此失彼。更甚是，未能掌握一種主要語言能力，又沒有聆聽和口試的把關，將影響學生在其他科目的表現，更使他們在日後的思組織能力情況堪虞。這種情況之困窘，非常不理想，相信亦非有關當局樂見；

四. 就上述第三點，本人因此強烈要求保留卷三、卷四，即聆聽和口試卷。一如上述提及，「聽寫讀講」為語言之基本，失卻聆聽和一定的口述表達能力，等同未能掌握一種語言。再者，本人留意到不少「雙非」或「單非」在港學童因為語言困難而未能融入。若果再失掉聆聽與說話的訓練，勢必令這群學童益發未能有效地學習香港法定語言 - 亦即廣東話。溝通在乎「聽」與「講」，若果母語廣東話都未能有效運用，將大大影響學童全面發展，禍及社交能力；

五. 最後，本人懇請當局重新檢視普教中的成效，並正面面對此教學手法對所有學童的負面影響。此倡議雖然並非此文件中的探討問題，事實上卻是一脈相承。即如文中的3.3項下第3.3.2(iv)點指出，學生應該要有欣賞中國文化作品的能力。然而，值得一提的是，中國歷史源遠流長，其文學作品、尤其是文言文，多數並非以普通話作理解的語言。這樣一來，學生將難以理解、吸收並消化頗為艱澀的文學作品，最後只會徒添莘莘學子的壓力，亦跟現時整份檢討文件的中心思想相違背；

六. 將心比己，假若位在專責小組中的閣下在學子時代接受的是普教中，相信閣下亦未必能夠
有今日的語文遣辭造句能力。本人呼籲當局，所有教學政策應以學生的最大福祉為歸。

香港市民
XXX
謹啟

自推10

9

8

7

6

5

幫推
不過其實大家都知推𠵱啲無用
要再諗計

4

3

2

推

1

再諗計同時都要做啲嘢

學多種語言旁身都無壞既